%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%        Corso Analisi Non Standard - Verona 2020
%
%                      Gruppo NSA-Verona
%
%                  Dai razionali agli iperreali
%
%                            grafici
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the Creative Commons BY-SA
%
% The Current Maintainer of this work is 
% Daniele Zambelli - daniele.zambelli@gmail.com
%
% Copyright 2020-24 Daniele Zambelli
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{comment}


\newcommand{\monade}{% 
  % misura di un segmento.
  \disegno[4]{
    \draw [-{Stealth[length=2mm, open, round]}, black] (-3, 0) -- (3, 0);
    \draw (0, 0) -- (0, -.22) node [below] {\footnotesize \(a\)};
    \microscopio{(0, .05)}{1.5}{85}{275}{2}{(2, 5.5)}
                {\footnotesize \(\times \infty\)}
    \def \xasseda{-2.0}
    \def \xassea{+1.93}
    \def \yasse{3.2}
    \def \puntoa{-1}
    \def \labela{\footnotesize \(a-\delta\)}
    \def \puntob{0}
    \def \labelb{\footnotesize \(a\)}
    \def \puntoc{+1}
    \def \labelc{\footnotesize \(a+\delta\)}
    \internomonade
  }
}

\end{comment}

\newcommand{\iperrealiset}{% Insieme degli iperreali.
  \disegno{
    \draw [rounded corners=10, thick, blue!50!black] 
          (0,0) rectangle ++(8, 10)
          node [midway, above=4.7] {Iperreali}
          node [midway, above=3.6, rotate=10, red!50!black] {Infiniti}
          (0, 5.8) -- (8, 8.2)
          node [midway, below=.2, rotate=17, orange!50!black] {Finiti}
          (4.1, 3.0) ellipse [x radius=3.0, y radius=1.9, rotate=17]
          node [midway, below=2.9, rotate=17, green!50!black] {Infinitesimi}
          (4.1, 1.4) circle (.07) node [above, blue!80!black] {zero};
  }
}

\newcommand{\microstandard}{% Microscopio per vedenodere 5,001.
  \disegno[3]{
    \assecontrattini{-1.}{+6.3}{0}{\(x\)}
    \draw (0, 0) [below] node{0} (1, 0) [below] node{1}
          (5, 0) [below] node{5};
    \microscopio{(5, 0)}{2.5}{90}{-50}{3.5}{(6.5, 8.5)}{\(\times 10^3\)}
    \segmentocontrattini{-.3}{+6}{5.5}{1}
    \foreach \p/\l in {-0.2/4.997, 0.8/4.998, 1.8/4.999, 
                       2.8/5, 3.8/5.001, 4.8/5.002, 5.8/5.003}{
      \draw (\p, 5.5) [left] node [rotate=90] {\footnotesize \(\l\)};}
  }
}

\newcommand{\micrononstandard}{% Microscopio per vedere 2 - 3 \epsilon.
  \disegno[3]{
    \assecontrattini{-1.}{+6.3}{0}{\(x\)}
    \draw (0, 0) [below] node{0} (1, 0) [below] node{1}
          (2, 0) [below] node{2};
    \microscopio{(2, 0)}{2.5}{60}{-100}{3.5}{(7.5, 8.5)}
                {\(\times \frac{1}{\epsilon}\)}
    \segmentocontrattini{.7}{7}{6}{1}
    \foreach \p/\l in {0.8/2 - 3 \epsilon, 1.8/2 - 2\epsilon, 2.8/2 - \epsilon, 
                       3.8/2, 4.8/2 + \epsilon, 5.8/2 + 2\epsilon,
                       6.8/2 + 3\epsilon}{
      \draw (\p, 6) [left] node [rotate=90] {\footnotesize \(\l\)};}
  }
}

\newcommand{\microcurva}{% 
    % Parabola e tangenti.
  \disegno[3]{
    \rcom{-0}{+9}{-2}{+7}{gray!50, very thin, step=1}
    \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+9.3,ymin=-1.3,ymax=+7.3]
    \tkzFct[domain=-1:+9.3, ultra thick, color=blue!50!black]
           {-1./4.*x**2+2*x+1}
    \microscopio{(8, 1)}{1.5}{165}{0}{2}{(3.0, -0.9)}
                {\tiny\(\times \frac{1}{\epsilon}\)}
    \draw (3.5, 1.5)--(4.5,1.5) 
          (3.5, 1.6)--(3.5, 1.4) 
          (4.5, 1.6)--(4.5, 1.4); 
    \draw (4,1) node {\footnotesize \(\epsilon\)};           
    \draw [ultra thick, color=blue!50!black] (5.8, -.1) -- (4, 3.4);
  }
}

\newcommand{\grandstandard}{% Grandangolo per vedenodere 300.
  \disegno[4]{
    \assecontrattini{-1}{+6}{0}{x}
    \draw (0, 0) [below] node{0} (1, 0) [below] node{1};
    \grandangolo{(0, 0)}{2.5}{90}{-126}{3.5}{(5.5, 8.5)}{\(\div 100\)}
    \segmentocontrattini{-1.1}{+5.2}{6}{1}
    \foreach \p/\l in {-1.1/-300, -0.1/-200, 0.9/-100, 
                       1.9/0, 2.9/100, 3.9/200,
                       4.9/300}{
      \draw (\p, 6) [left] node [rotate=90] {\footnotesize \(\l\)};}
  }
}

\newcommand{\grandnonstandard}{% Grandangolo per vedenodere A.
    \disegno[4]{
    \assecontrattini{-1}{+6}{0}{x}
    \draw (0, 0) [below] node{0} (1, 0) [below] node{1};
    \grandangolo{(0, 0)}{2.5}{90}{-126}{3.5}{(5.5, 8.5)}{\(\div A\)}
    \segmentocontrattini{-1.1}{+5.2}{6}{1}
    \foreach \p/\l in {-1.1/-3A, -0.1/-2A, 0.9/-A, 
                       1.9/0, 2.9/+A, 3.9/+2A, 4.9/+3A}{
      \draw (\p, 6) [left] node [rotate=90] {\footnotesize \(\l\)};}
%     \draw (1.9, 6) [left] node [rotate=90] {0} 
%           (2.9, 6) [left] node [rotate=90] {\(A\)}
%           (-.1, 6) [left] node [rotate=90] {\(-2 A\)};
    }
}

\newcommand{\telestandard}{% Telescopio per visualizzare 127034.
    \disegno[4]{
    \assecontrattini{-1}{+6}{0}{\(x\)}
    \draw (0, 0) [below] node{0} (1, 0) [below] node{1};
    \draw (-1, 1) pic [rotate=0, scale=.5] {telescopio=127034};
    \microscopio{(-1, 1)}{2.5}{40}{-130}{3.5}{(7.5, 9.5)}{}
    \segmentocontrattini{0}{+6.2}{6}{1}
    \foreach \p/\l in {0/\dots, 1/127032, 2/127033, 
                       3/127034, 4/127035, 5/127036,
                       6/\dots}{
      \draw (\p, 6) [left] node [rotate=90] {\footnotesize \(\l\)};}
%     \draw (1., 6) [left] node [rotate=90] {\dots} 
%           (2., 6) [left] node [rotate=90] {127033} 
%           (3., 6) [left] node [rotate=90] {127034}
%           (4., 6) [left] node [rotate=90] {127035}
%           (5., 6) [left] node [rotate=90] {\dots};
    }
}

\newcommand{\telenonstandard}{% Telescopio per visualizzare A.
    \disegno[4]{
    \assecontrattini{-1}{+6}{0}{\(x\)}
    \draw (0, 0) [below] node{0} (1, 0) [below] node{1};
    \draw (-1, 1) pic [rotate=0, scale=.5] {telescopio=\(A\)};
    \microscopio{(-1, 1)}{2.5}{40}{-130}{3.5}{(7.5, 9.5)}{}
    \segmentocontrattini{0}{+6.2}{6}{1}
    \foreach \p/\l in {0/\dots, 1/A - 2, 2/A - 1, 
                       3/A, 4/A + 1, 5/A + 2, 6/\dots}{
      \draw (\p, 6) [left] node [rotate=90] {\footnotesize \(\l\)};}
%     \draw (0, 6) [left] node [rotate=90] {\dots} 
%           (1, 6) [left] node [rotate=90] {\(A - 1\)} 
%           (2, 6) [left] node [rotate=90] {\(A ~~\quad\)}
%           (3, 6) [left] node [rotate=90] {\(A + 1\)}
%           (5, 6) [left] node [rotate=90] {\(A + 3\)}
%           (6, 6) [left] node [rotate=90] {\dots};
    }
}
